DetNAS: Backbone Search for Object Detection

[Оглавление](../../Papers/automl/Оглавление.md)

# intro
Речь о построении сетей для детекции, в начале учится гиперсеть на классификацию, потом тюнится для детекции, потом на основе её выбирается архитектура под детекцию
В итоге получается сеть, специализированная на детекции, при том, что на ImageNet выдавала хуже чем другие, но лучше их на детекции.

![954eb010fe06f3006dc90edd888b9e21.png](../../_resources/db98bfab681c413bb8b461faa28bbd77.png)

- Заявили фреймворк поиска backbone для детекции объектов
- Мощное пространство поиска, для работы с ограничением по FLOPs
- Их результат мощнее, чем рукотворные, но не сравнивали с результатами NAS(!)

# Detection backbone search
Использовали One shot supernet training and architecture optimization
## Step 1: Supernet pre-training
Тренировка гиперсети на ImageNet, с переводом дискретного пространства поиска в непрерывное по методу DARTS, при этом на каждой итерации прямой и обратный проход проходят на одном пути, остальные не трогаются, *path wise*
## Supernet fine-tuning
тоже *path wise* c head, метриками и набором данных для детектирования. Они не стали замораживать batch normalization BN по причине, что нормализация разнится на разных путях, и изображения на детекции в другом разрешении, тем более, что потом они заменяют batch norm на synchronize batch normalization
## Search on supernet with EA (evolution)
Подбор с эволюционным контроллером, для каждого кандидата, подсети расчитывают свою статистику BN, по подвыборке (500 картинок), без обновления весов сети.
### Search space design
![fea106622bf3cce597bc6d9528c1e219.png](../../_resources/d0f1ad4b30ce4e129ed90d8857fca61f.png)
Базируются на ShuffleNetv2 блоках, в количестве 40 штук. Для каждого блока есть 4 выбора изменить размер ядра (3х3, 5х5, 7х7) или сделать правую ветку Xception 
### Search algoritm
Простая эволюция: выбрать лучших -- убить худших, есть мутации и скрещивание. Ещё одно указание, что эволюция лучше работает для оптимизации по производительности. 
# Results
**Нет сравнения с NAS сетями, лол потом взяли какой-то CLSNAS, при том, что в статьях указывали ссылки на Proxyless NAS**
![93ff773f0c5aa7ea9b8da28f615630d6.png](../../_resources/3978310408ec4f0bb40f2fd27d97e43b.png)
![ba390befd32f891aaec5e5023cf6facd.png](../../_resources/3d6b3838ad0f47e0a642f9fe26176c0f.png)
[Оглавление](../../Papers/automl/Оглавление.md)